【銅鑼灣書店重生】新舖落腳台北 照賣照寄中共禁書

長年售賣講述中國政局「禁書」的銅鑼灣書店，一五年起有股東和店員被中國強力部門，以各種方式強行擄上大陸，當中包括店長林榮基。他在五月接受日本經濟新聞訪問時表示，在匿名香港民主派團體資助下，正著手準備重開銅鑼灣書店，上周末起更一連十天到台灣「實地考察」，新店有望明年可以在台北重生。

他向《壹》仔透露，新店路線大致和香港時期相同，售賣來自中、港、台的文史哲、中國政局「禁書」等書籍，亦會做遊客生意：「以前銅鑼灣書店可以做到咁多年，係因為後期確實有遊客（光顧），可以拉起生意額。」

至於新店開張後，會否繼續將剖析中國政局的「禁書」帶上大陸，林榮基說交由客人決定，如果客人有需要，他願意出手襄助。
「我幾乎以前寄嘅書，百分之九十九都收到。」「書籍對一個社會或者社群嚟講影響好大，如果你揀一啲你認為相當唔錯嘅書，你有辦法令更多人睇，冇乜壞事。」
據台灣政府統計，過去十年全台有一千多家書店倒閉，但林榮基認為在台經營書店仍然有空間。說起賣書，他分析台灣獨立書店倒閉，是因為售書的品種不足，數量也少。他曾問過當地一些書店有甚麼暢銷書，有好幾家都答詩集。

他強調，書店走文青路線不是問題，但「清一色」主打文青風就出事，「說明每一家書店嘅特色唔清楚。」書店本身缺乏獨到之處，讀者群狹窄之餘，難以吸引不常光顧的「生客」，長遠影響經營。讀書習慣「雜食」的林榮基也說，有時在台灣書店選書，選不到心頭好。

撰文：時事組
攝錄：時事組

五毛必到：此POST

台灣一早俾博客來嗰啲玩晒啦

柯P又捉警察長去照肺
書店有人搞即炒

柯文哲一早變左仆街

連台灣D人都開始屌佢

小心班廢佬

今次我撐柯P
係要畀班蠢人犀牛自食其果先得

靠大陸市場死得la🤦🏽‍♂️
金瓶梅都係禁書
無記錯早幾年係大陸印足本都拉左